{"id":2078,"date":"2014-03-27T08:32:06","date_gmt":"2014-03-26T23:32:06","guid":{"rendered":"https:\/\/escuchaespanol.com\/?p=2078"},"modified":"2014-03-27T08:32:06","modified_gmt":"2014-03-26T23:32:06","slug":"252-notas-gramaticales-averiguar-el-genero","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/escuchaespanol.com\/252-notas-gramaticales-averiguar-el-genero\/","title":{"rendered":"\u805e\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e \u7b2c252\u56de\u300c\u6587\u6cd5\u8c46\u77e5\u8b58\uff1a\u6027\u5225\u306e\u78ba\u8a8d\u300d"},"content":{"rendered":"<p><iframe width=\"560\" height=\"315\"loading=\"lazy\" src=\"https:\/\/www.youtube.com\/embed\/lfk8ojaIiPU\" frameborder=\"0\" allowfullscreen><\/iframe><br \/>\n<a href=\"https:\/\/escuchaespanol.com\/ep\/252\/ld\" rel=\"enclosure\">MP4\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9<\/a> | <a href=\"https:\/\/escuchaespanol.com\/ep\/252\/hd\">\u9ad8\u753b\u8ceaMP4\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9<\/a> | <a href=\"https:\/\/escuchaespanol.com\/ep\/252\/youtube\">YouTube\u3067\u898b\u308b<\/a><\/p>\n<p>\u4eca\u65e5\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\uff1a<\/p>\n<blockquote><p>\u00bfC\u00f3mo s\u00e9 el g\u00e9nero de una palabra?<br \/>\n\u5358\u8a9e\u306e\u6027\u5225\u306f\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u5206\u304b\u308b\uff1f<\/p>\n<p>Es \u00fatil mirar la \u00faltima letra.<br \/>\n\u6700\u5f8c\u306e\u6587\u5b57\u3092\u78ba\u8a8d\u3059\u308b\u306e\u304c\u4fbf\u5229\u3002<\/p>\n<p>Si acaba en A, casi siempre es femenina.<br \/>\nA\u3067\u7d42\u308f\u308b\u306e\u306f\u3001\u5927\u4f53\u5973\u6027\u3002<\/p>\n<p>\u00bfY las dem\u00e1s son masculinas?<br \/>\n\u305d\u308c\u4ee5\u5916\u306f\u5168\u90e8\u7537\u6027\uff1f<\/p>\n<p>Normalmente s\u00ed.<br \/>\n\u5927\u4f53\u305d\u3046\u3060\u3088\u3002<\/p>\n<p>\u00bfEsto siempre es as\u00ed?<br \/>\n\u3053\u308c\u306f\u7d76\u5bfe\u305d\u3046\u306a\u306e\uff1f<\/p>\n<p>No. Hay muchas excepciones.<br \/>\n\u3044\u3084\u3002\u4f8b\u5916\u306f\u3044\u3063\u3071\u3044\u3042\u308b\u3002<\/p>\n<p>\u00bfPor ejemplo?<br \/>\n\u4f8b\u3048\u3070\uff1f<\/p>\n<p>El sof\u00e1, o la mano.<br \/>\n\u30bd\u30d5\u30a1\u3068\u304b\u3001\u624b\u3068\u304b\u3002\n<\/p><\/blockquote>\n<p>\u5358\u8a9e\u306e\u6027\u5225\u306f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e\u306e\u9b3c\u306e\u3072\u3068\u3064\u3068\u3057\u3066\u77e5\u3089\u308c\u3066\u3044\u307e\u3059\u3051\u3069\u3001\u6700\u8fd1\u89e6\u308c\u3066\u3044\u306a\u304b\u3063\u305f\u306e\u3067\u3059\u306d\u3002\u5c11\u3057\u305a\u3064\u8eab\u306b\u4ed8\u3044\u305f\u3089\u9b3c\u3067\u3082\u4f55\u3067\u3082\u3042\u308a\u307e\u305b\u3093\u304b\u3089\u3001\u305f\u307e\u306b\u6027\u5225\u306e\u8a71\u3092\u3057\u305f\u3044\u3068\u601d\u3044\u307e\u3059\uff01<\/p>\n<p>\u904e\u53bb\u306b\u6027\u5225\u306e\u8a71\u3092\u3057\u305f\u56de\uff1a<\/p>\n<ul>\n<li><a href=\"https:\/\/escuchaespanol.com\/masculino-y-femenino\/\">\u805e\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e \u7b2c53\u56de\u300c\u7537\u6027\u3068\u5973\u6027\u300d<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/escuchaespanol.com\/el-genero-de-las-cosas\/\">\u805e\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e \u7b2c55\u56de\u300c\u7269\u306b\u3082\u6027\u5225\uff1f\u300d<\/a><\/li>\n<li><a href=\"https:\/\/escuchaespanol.com\/se-parecen-pero-no\/\">\u805e\u304f\u30b9\u30da\u30a4\u30f3\u8a9e \u7b2c57\u56de\u300c\u4f3c\u3066\u308b\u3051\u3069\u9055\u3046\u300d<\/a><\/li>\n<\/ul>\n","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>MP4\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9 | \u9ad8\u753b\u8ceaMP4\u30c0\u30a6\u30f3\u30ed\u30fc\u30c9 | YouTube\u3067\u898b\u308b \u4eca\u65e5\u306e\u30ec\u30c3\u30b9\u30f3\uff1a \u00bfC\u00f3mo s\u00e9 el g\u00e9nero de una palabra? \u5358\u8a9e\u306e\u6027\u5225\u306f\u3069\u3046\u3084\u3063\u3066\u5206\u304b\u308b\uff1f Es \u00fatil mira [&hellip;]<\/p>\n","protected":false},"author":1,"featured_media":0,"comment_status":"open","ping_status":"open","sticky":false,"template":"","format":"standard","meta":[],"categories":[1],"tags":[183,393],"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2078"}],"collection":[{"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/users\/1"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=2078"}],"version-history":[{"count":3,"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2078\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":2081,"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/2078\/revisions\/2081"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=2078"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=2078"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/escuchaespanol.com\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=2078"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}